<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="https://www.6x8.org/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.6x8.org/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-12-31T16:51:10+01:00</updated><id>https://www.6x8.org/feed.xml</id><title type="html">6x8=42</title><subtitle>Les trucs du Moko.</subtitle><entry><title type="html">Ma critique de « Shakespeare Antibiographie » de Bill Bryson</title><link href="https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-shakespeare-antibiographie-de-bill-bryson/" rel="alternate" type="text/html" title="Ma critique de « Shakespeare Antibiographie » de Bill Bryson" /><published>2021-12-31T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-31T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-shakespeare-antibiographie-de-bill-bryson</id><content type="html" xml:base="https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-shakespeare-antibiographie-de-bill-bryson/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/shakespeare.jpg# book2right&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;strong&gt;Tout le monde connait William Shakespeare (1564, 1616)… et pourtant.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il a écrit d’innombrables pièces, &lt;strong&gt;plus de 900 000 mots&lt;/strong&gt; à vraie dire. Il en a même inventé plus de 2000 qui sont aujourd’hui entré dans l’anglais de tous les jours… &lt;strong&gt;et pourtant, nous n’en possédons que 14 écrits de sa main&lt;/strong&gt; : 6 signatures (avec son nom et son prénom), et la formule « Par moi » dans son testament.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il existe un nombre incroyable de thèses, de biographies, d’études, de romans voire de films sur sa vie… et pourtant &lt;strong&gt;peu de faits sont établis&lt;/strong&gt;. De 1585 à 1592, nous ne savons même pas ce qu’il faisait et où il vivait. S’il était acteur itinérant en Angleterre ou s’il a visité l’Italie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tout le monde connait tous William Shakespeare, et tout le monde est capable de le reconnaitre… et pourtant nous ne savons pas vraiment à quoi il ressemblait.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il serait donc presque vain de vouloir écrire sa biographie… et c’est bien pour cela que Bill Bryson a fait le choix d’écrire son &lt;strong&gt;antibiographie : il ne cherche pas à nous raconter qui était Sir William Shakespeare&lt;/strong&gt;, alias le Barde, &lt;strong&gt;ni quelle était sa vie, mais à analyser tout ce qui a été dit ou écrit sur lui, en argumentant sur la crédibilité de chacune de ses hypothèses&lt;/strong&gt;… innombrables. D’aucuns ont tenté d’affirmer qui était catholique, ou que ce serait un plagiaire éhonté. Était-il fidèle ou infidèle ? Amoureux des femmes ou des hommes ? Pour Freud, il était même français et se serait appelé « Jacques Pierre » !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bill Bryson analyse donc toutes les théories, démonte donc toutes les spéculations, avec &lt;strong&gt;talent&lt;/strong&gt; et avec &lt;strong&gt;humour&lt;/strong&gt; (forcément, c’est Bill Bryson !). Mais c’est aussi &lt;strong&gt;une lecture passionnante et instructive&lt;/strong&gt; où l’on en apprend beaucoup sur l’Angleterre du XVI&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; siècle, ses épidémies de peste récurrentes (« William Shakespeare vit le jour dans un monde qui manquait d’habitants et avait bien du mal à garder ceux qui y naissaient. »), ses théâtres (nous n’avons que quelques traces de théâtres élisabéthains, quelques dessins mal exécutés), notamment le Théâtre du Globe (dont nous en savons encore moins, ce qui n’a pas empêché d’en construire une « reconstitution » à Londres !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C’est autant un portrait en creux de cet immense auteur, un parcours guidé de cette immense énigme protéiforme, qu’une leçon d’histoire anglais.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Retrouvez &lt;a href=&quot;https://www.senscritique.com/livre/Shakespeare_antibiographie/critique/261632041&quot;&gt;cette critique&lt;/a&gt; sur &lt;strong&gt;Sens Critique&lt;/strong&gt; où vous pouvez aussi &lt;a href=&quot;http://www.senscritique.com/Arnaud_Malon&quot;&gt;me retrouver&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="trucs-critiques" /><category term="critique" /><category term="livre" /><summary type="html">Tout le monde connait William Shakespeare (1564, 1616)… et pourtant.</summary></entry><entry><title type="html">Ma critique de « Just like you » de Nick Hornby</title><link href="https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-just-like-you-de-nick-hronby/" rel="alternate" type="text/html" title="Ma critique de « Just like you » de Nick Hornby" /><published>2021-12-28T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-28T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-just-like-you-de-nick-hronby</id><content type="html" xml:base="https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-just-like-you-de-nick-hronby/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/just-like-you.jpg# book2right&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;strong&gt;Lucie&lt;/strong&gt; est &lt;strong&gt;professeur&lt;/strong&gt; à &lt;strong&gt;Londres&lt;/strong&gt;. Elle a &lt;strong&gt;42 ans&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;2 enfants&lt;/strong&gt;. Mais pas de mari, enfin plus de mari, car elle est en plein divorce. Elle a longtemps été l’épouse d’un homme qui semblait fait pour elle : blanc, éduqué, cultivé… mais il s’est révèlé avoir des problèmes de dépendances et c’est donc désormais son ex-mari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lucie ne cherche pas forcément à refaire sa vie, ne brûlons pas les étapes. Non, ce qu’elle cherche, c’est un baby-sitter pour garder ses enfants de manière à ce qu’elle puisse entretenir une vie sociale avec ses amis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ça tombe bien car &lt;strong&gt;Joseph&lt;/strong&gt;, entre autre, est aussi baby-sitter. En autre, car il voudrait devenir musicien mais, en attendant, il est bien obligé d’avoir plusieurs jobs dont &lt;strong&gt;commis boucher&lt;/strong&gt;, et &lt;strong&gt;baby-sitter&lt;/strong&gt; donc. Lucie le rencontre à la boucherie et l’embauche pour garder ses enfants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, je ne vous ai pas tout dit : outre des métiers et des positions sociales très différentes, Joseph et Lucie ont aussi une différence d’âge (de 20 ans) et de peau (celle de Joseph est noire, celle de Lucie est blanche). Ah, et comme on est plus à ça près et que l’action se passe au moment de la campagne pour ou contre le Brexit au Royaume Uni, Lucy est farouchement opposée à la sortie de l’Union Européenne alors que Joseph a bien du mal à se faire un avis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout semble donc les opposer. Sauf que. Sauf que, parfois, &lt;strong&gt;il se trouve que, parfois, la personne qui pourrait vous rendre heureux et dont vous vous sentez proche n’est pas celle à laquelle vous vous attendriez&lt;/strong&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;« Juste like you » est un roman intéressant&lt;/strong&gt; (forcément, c’est de Nick Hornby) &lt;strong&gt;et plutôt drôle&lt;/strong&gt; (pareil). J’ai trouvé que Nick Hornby avait réussi à rendre l’histoire crédible (c’était pas gagné) et j’ai apprécié &lt;strong&gt;ce parallèle entre amours et brexit pour montrer la difficulté d’une relation quand tout vous sépare, mais aussi la difficulté de notre société quand tout amène à la diviser.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Retrouvez &lt;a href=&quot;https://www.senscritique.com/livre/Just_like_you/critique/261336945&quot;&gt;cette critique&lt;/a&gt; sur &lt;strong&gt;Sens Critique&lt;/strong&gt; où vous pouvez aussi &lt;a href=&quot;http://www.senscritique.com/Arnaud_Malon&quot;&gt;me retrouver&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="trucs-critiques" /><category term="critique" /><category term="livre" /><summary type="html">Lucie est professeur à Londres. Elle a 42 ans et 2 enfants. Mais pas de mari, enfin plus de mari, car elle est en plein divorce. Elle a longtemps été l’épouse d’un homme qui semblait fait pour elle : blanc, éduqué, cultivé… mais il s’est révèlé avoir des problèmes de dépendances et c’est donc désormais son ex-mari.</summary></entry><entry><title type="html">Lu ailleurs, veille de décembre 2021</title><link href="https://www.6x8.org/2021/12/lu-ailleurs-veille-de-decembre-2021/" rel="alternate" type="text/html" title="Lu ailleurs, veille de décembre 2021" /><published>2021-12-27T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-27T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.6x8.org/2021/12/lu-ailleurs-veille-de-decembre-2021</id><content type="html" xml:base="https://www.6x8.org/2021/12/lu-ailleurs-veille-de-decembre-2021/">&lt;p&gt;Stéphane a repris &lt;a href=&quot;https://nota-bene.org/Veille-decembre-2021&quot;&gt;un travail de veille sur son site nota-bene&lt;/a&gt;… et ça m’a donné l’idée, et l’envie, de faire quelque chose de similaire ici. D’autant plus que j’ai beaucoup lu ce mois-ci, et pas mal partagé (aux collègues, aux copains, sur les rezos…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, j’en avais l’opportunité et le mobile, alors j’ai profité du fait d’en avoir les moyens (ça fait le lien sur l’avantage de prendre le contrôle et de disposer son petit bout de web à soi ;P).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;#webperf&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://calendar.perfplanet.com/2021/eli5-web-performance-optimization/&quot; lang=&quot;en&quot;&gt;Explain like I’m five: Web Performance Optimization&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Publié dans le cadre du calendrier de l’avent “Planet Performance”, &lt;strong&gt;un très bon article pour se familiariser avec la webperf&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://www.24joursdeweb.fr/2021/performance-web-lintegrateur-ce-heros/&quot;&gt;Performance web&amp;nbsp;: l’intégrateur, ce héros&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelques techniques&lt;/strong&gt; intéressantes, applicables par tout intégrateur normalement constitué, &lt;strong&gt;pour améliorer la performance de vos sites&lt;/strong&gt; (scripts images, polices, etc.)&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Numérique responsable&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://www.24joursdeweb.fr/2021/le-rgesn-rejoint-le-rgaa-et-le-rgpd-pour-un-numerique-responsable/&quot;&gt;Le &lt;abbr&gt;RGESN&lt;/abbr&gt; rejoint le &lt;abbr&gt;RGAA&lt;/abbr&gt; et le &lt;abbr&gt;RGPD&lt;/abbr&gt; pour un numérique responsable&amp;nbsp;!&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Découverte du &lt;abbr&gt;RGESN&lt;/abbr&gt; (Référentiel Général d’Écoconception des Services Numériques) pour un numérique responsable, mais aussi point sur le &lt;abbr&gt;RGAA&lt;/abbr&gt; pour l’accessibilité numérique et sur le &lt;abbr&gt;RGPD&lt;/abbr&gt; pour le respect des données personnels. &lt;strong&gt;Tout ce que j’aime pour un numérique à la fois plus éthique et plus durable&lt;/strong&gt;. Et comme l’éthique du web, c’est l’éthique des gens qui font le web, je ne peux que vous encourager à lire… et à appliquer !&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.cestpasmonidee.fr/2021/12/les-calculateurs-de-co2-envahissent-la.html&quot;&gt;Les calculateurs de &lt;abbr&gt;CO&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/abbr&gt; envahissent la banque&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Une réflexion, critique, sur la multiplication des calculateurs de &lt;abbr&gt;CO&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/abbr&gt; par différents acteurs du secteur bancaire et financier&lt;/strong&gt;&amp;amp;nbsp ;: c’est souvent totalement abstrait. L’intention est bonne mais ça reste à développer si on veut que ce ne soit pas des gadgets pour entreprises en mal de greenwashing et bien des outils aux services des clients pour les aides à prendre conscience de leur impact environnemental et à en devenir acteur en le maitrisant.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Accessibilité&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://www.numerama.com/politique/759804-faciliti-la-solution-pour-linclusion-en-ligne-qui-refuse-la-critique.html&quot;&gt;FACIL’iti, la solution pour l’inclusion en ligne qui refuse la critique&amp;nbsp;?&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Une très bonne enquête de Numerama à propos de Facili’iti&lt;/strong&gt;, la surcouche d’accessibilité (un « bouton magique » qui rendrait tout site accessible sans douleurs) et ses démêlés avec la communauté des experts en accessibilité. &lt;strong&gt;Ça fait du bien de lire ce soutien en dehors de la communauté pour dénoncer leur langage trompeur et leurs pratiques douteuses !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://www.24joursdeweb.fr/2021/accessibilite-conformite-vs-realite/&quot;&gt;Accessibilité&amp;nbsp;: conformité vs. Réalité&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Encore un article super intéressant publié dans la cadre des 24 jours du web. Dans celui-ci, &lt;strong&gt;Sébastien Delorme et Johan Ramon aborde de manière détaillée et pédagogique la notion de taux de conformité&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;Dans beaucoup d’entreprise, depuis quelques années maintenant lorsqu’on on travaille sur l’accessibilité numérique, on utilise ce taux de conformité comme outil de mesure (car «&amp;amp;nbsp ;Ce qui ne se mesure pas n’existe pas&amp;amp;nbsp ;») mais en oubliant parfois que &lt;strong&gt;ce n’est qu’un outil et non une finalité en soi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://www.24joursdeweb.fr/2021/1-2-3-wcag-bougera-4-5-6-en-ag-argent-se-transformera/&quot;&gt;1, 2, 3, &lt;abbr&gt;WCAG&lt;/abbr&gt; bougera, 4, 5, 6, en &lt;abbr&gt;AG&lt;/abbr&gt; (argent) se transformera&amp;nbsp;!&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Et encore un autre article des 24 jours de web ! &lt;strong&gt;À lire si vous voulez anticiper sur la prochaine version des &lt;abbr&gt;WCAG&lt;/abbr&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://css-tricks.com/personalize-it/&quot; lang=&quot;en&quot;&gt;Personalize it!&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comment utiliser les « &lt;span lang=&quot;en&quot;&gt;preference queries&lt;/span&gt; » pour offrir aux visiteurs de vos sites une expérience personnalisée en tenant compte de qui ils sont et de comment ils naviguent&lt;/strong&gt; : en réduisant les animations (s’ils le souhaitent)(&lt;span lang=&quot;en&quot;&gt;prefers-reduced-motion&lt;/span&gt;) et en proposant un mode sombre (toujours s’ils le souhaitent)(&lt;span lang=&quot;en&quot;&gt;prefers-colors-scheme&lt;/span&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://css-tricks.com/increase-your-reach/&quot; lang=&quot;en&quot;&gt;Increase Your Reach&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se soucier d’accessibilité, c’est se soucier de l’expérience de tous les visiteurs de vos sites&lt;/strong&gt;. En tout logique, cela permet d’augmenter votre audience car c’est multiplier les cas d’usage envisagés, c’est gagner en robustesse dans tous les contextes d’utilisation.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&quot;citation&quot;&gt;
	No matter what your role is, be compassionate toward the users you already have. Be curious about the kind of users you might not have… y)et.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://css-tricks.com/maybe-nothing/&quot; lang=&quot;en&quot;&gt;Maybe Nothing&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;J’aime bien cette approche : &lt;strong&gt;questionner le besoin, et les avantages pour les visiteurs de nos sites, avant d’envisager l’ajout d’une fonctionnalité&lt;/strong&gt;. Et je trouve sain qu’en plus de prendre en compte le retour sur investissement, on prenne aussi en compte l’impact en terme de performance, d’accessibilité, de maintenant et d’expérience utilisateur (En fait, J’irais même plus loin en appliquant cette approche à des fonctionnalités déjà développées et livrées…).&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://www.numerama.com/pop-culture/788047-pour-construire-un-internet-juste-il-faut-penser-aux-personnes-qui-ny-sont-pas.html&quot;&gt;Pour construire un Internet juste, il faut penser aux personnes qui n’y sont pas&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Un dernier article un peu différent. &lt;strong&gt;Se soucier d’accessibilité, c’est se soucier d’inclusion&lt;/strong&gt;… or, quand on se soucie d’inclusion, il peut être intéressant d’avoir en tête que nous sommes dans un monde qui devient ultra-connecté… ce qui, de fait, isole ceux qui ne sont pas connectés. Cela peut être pour des raisons techniques (l’équipement) ou de compétences (l’illectronisme). Sujet complexe mais nécessaire.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Se rapproprier le web&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://www.24joursdeweb.fr/2021/design-a-la-chaine/&quot;&gt;Design à la chaîne&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Un chouette article sur le design web, et surtout sur &lt;strong&gt;la nécessité de revenir à un web plus créatif, plus riche, qui fasse sens en l’opposant à un web industriel et uniforme&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://www.24joursdeweb.fr/2021/le-web-des-gens/&quot;&gt;Le Web des gens&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La suite logique de l’article précédent : pour se rappeler qu’&lt;strong&gt;il est toujours possible de se réapproprier un bout de web&lt;/strong&gt;. Il y a 25 ans (et quelques), on m’avait présenté le &lt;span lang=&quot;en&quot;&gt;web&lt;/span&gt; comme un endroit où on trouvait déjà plein de choses. Et on m’avait précisé que si ce que je recherchais n’y était pas, c’était alors à moi de l’y mettre pour les prochaines personnes qui se poseraient la même question de moi. Avec le développement des plateformes fermées que sont les réseaux sociaux, c’est important de rappeler que ce n’est pas une fatalité et qu’un web libre et ouvert peut toujours exister.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://nota-bene.org/Web-ferme-web-ouvert&quot;&gt;Le Web fermé des silos, remplaçant du Web des plateformes ouvertes&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;J’ai commencé ce billet en parlant de Stéphane, je la termine avec un billet de Stéphane. Ayant construits mes tout premiers sites sur Geocites, puis les suivants sur Mygale et Altern, &lt;strong&gt;je ne peux que plussoyer à son propos et continuer à appeler de mes vieux un web plus indépendant&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Je sais, j’avais dit que c’était le dernier article… mais, en fait, le mois de décembre est le bon mois pour se poser quelques questions… et, quand on le peut, soutenir quelques projets qui le méritent bien, et en ont bien besoin :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;
		&lt;a href=&quot;https://framablog.org/2021/12/08/ce-que-framasoft-pourrait-faire-en-2022-grace-a-vos-dons/&quot;&gt;Ce que Framasoft pourrait faire en 2022, grâce à vos dons&lt;/a&gt;
		&lt;p&gt;Faire un don à Framasoft, c’est **permettre aux créateurs de reprendre le pouvoir** sur leurs vidéos (Peertube), c’est **favoriser l’émergence d’une alternative aux groupes Facebook** (Mobilizon), c’est **participer à un collectif engagé, avec des valeurs éthiques** fortes (Chatons), c’est **s’assurer que les associations puissent faire le choix d’un numérique libre** (Émancip’Asso), etc.&lt;/p&gt;
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		&lt;a href=&quot;https://www.laquadrature.net/donner/&quot;&gt;Rallumez les ombres, faites un don à la Quadrature du Net&lt;/a&gt;
		&lt;p&gt;La Quadrature du Net est une association de défense et de promotion des droits et libertés sur internet. En 2022, plus que jamais, elle a besoin de nous pour se battre pour nos libertés.&lt;/p&gt;
		&lt;blockquote class=&quot;citation&quot;&gt;
			Nous ne pouvons pas éternellement nous cacher derrière des capuches et des messages chiffrés. Le moment est venu de reconquérir la rue, de libérer les réseaux, d’affirmer que la surveillance est caduque.
		&lt;/blockquote&gt;
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		&lt;a href=&quot;https://www.mozilla.org/fr/&quot;&gt;Mozilla&lt;/a&gt;
		&lt;p&gt;&lt;span lang=&quot;en&quot;&gt;Last but not least&lt;/span&gt;, Mozilla sans qui nous n’aurions plus sur internet qu’un duopole de moteurs de rendus, tout deux aux mains de deux grandes entreprises (le G et le A de GAFA, vous voyez&amp;nbsp;?). Firefox est vital pour l’avenir d’un web libre.&lt;/p&gt;
		&lt;blockquote class=&quot;citation&quot;&gt;
			Mozilla s’engage pour un Internet plus sain et plus accessible. Pour vous et pour demain.
		&lt;/blockquote&gt;
	&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flickr.com/photos/songzhen/4772372091/&quot;&gt;L’image d’entête&lt;/a&gt; est de &lt;a href=&quot;https://www.flickr.com/photos/songzhen/&quot;&gt;Song Shen&lt;/a&gt;. Elle est en &lt;a href=&quot;https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.0/&quot;&gt;licence Creative Commons CC BY-NC-ND 2.0&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="trucs-de-webmaster" /><summary type="html">Stéphane a repris un travail de veille sur son site nota-bene… et ça m’a donné l’idée, et l’envie, de faire quelque chose de similaire ici. D’autant plus que j’ai beaucoup lu ce mois-ci, et pas mal partagé (aux collègues, aux copains, sur les rezos…).</summary></entry><entry><title type="html">Ma critique de « Normal People » de Sally Rooney</title><link href="https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-normal-people-de-sally-rooney/" rel="alternate" type="text/html" title="Ma critique de « Normal People » de Sally Rooney" /><published>2021-12-26T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-26T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-normal-people-de-sally-rooney</id><content type="html" xml:base="https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-normal-people-de-sally-rooney/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/normal-people.jpg# book2right&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;strong&gt;« 1 million d’exemplaires vendus »&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;une série &lt;abbr&gt;TV&lt;/abbr&gt;&lt;/strong&gt; nominée aux &lt;span lang=&quot;en&quot;&gt;Golden Globes 2021&lt;/span&gt;. Tout pour vous interpeller et vous happer (ou, à l’inverse, vous faire fuir, c’est selon).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moi, ça m’a convaincu de tenter la lecture de ce 2&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; roman de l’autrice irlandaise Sally Rooney (j’avoue aussi que le fait que ce se passe en Irlande, pays que j’apprécie beaucoup, a aussi influencé mon choix).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;« &lt;span lang=&quot;en&quot;&gt;Normal People&lt;/span&gt; », c’est l’histoire de Connell et de Marianne dans ces années charnières, de la fin du lycée au début des études, où on devient tout doucement adultes&lt;/strong&gt;. Mais attention, il ne faut pas prendre le titre au premier degré car Connell et Marianne ne sont pas précisément des archétypes de « normalité ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marianne, c’est l’intello hautaine issue d’une famille bourgeoise,&lt;/strong&gt; aussi aisée que dysfonctionnelle. Au lycée, elle n’a pas d’amis, elle ne maitrise pas les codes.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;citation&quot;&gt;
	Ça lui semblait si fou de devoir porter un uniforme chaque jour et de s'attrouper toute la journée dans un immense bâtiment, sans même avoir le droit de regarder où elle voulait. Même le mouvement de ses yeux tombait sous le coup du règlement de l'école.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Connell, au contraire&lt;/strong&gt; est d’un milieu bien plus modeste, c’est le fils de la femme de ménage. Par contre, au lycée, il &lt;strong&gt;maitrise les codes à la perfection&lt;/strong&gt; : intelligent, sportif, populaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lorsqu’on fait leur connaissance à Carriklea, petite ville irlandaise, l’étincelle se produit et ils connaissent ensemble leur première histoire d’amour&lt;/strong&gt;… mais elle reste cachée car Connell n’assume pas. Il maitrise les codes mais se sent, lui-aussi, différent. Il se contente de jouer le rôle qu’on attend de lui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un an plus tard, on les retrouve étudiants au Trinity College de Dublin et les rôles s’inversent.&lt;/strong&gt; Marianne est toujours aussi fragile mais elle trouve sa place parmi les étudiants aisés alors que, pour Connell, c’est clairement bien plus compliqué de trouver sa place et de s’assumer.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;citation&quot;&gt;
	J’ai sans doute cru qu'en venant ici j'aurais plus de chances de trouver ma place. Vous savez, je me suis dit qu'il y aurait plus de gens avec la même façon de penser que moi. Mais, franchement, les gens ici sont bien pires que ceux que je connaissais au lycée. La seule chose qu'il font à Trinity, c'est comparer les revenus de leurs parents.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Une histoire qui raconte la jeunesse, l’amitié, le sexe, la difficulté de ne pas être dans la norme mais l’aspiration à intégrer le cercle des « gens normaux » sans renoncer à ce qu’on est&lt;/strong&gt;. Connell et Marianne parfois agaçants… mais ils le sont parce qu’ils sont humains et complexes, qu’ils font l’effort de se chercher. &lt;strong&gt;Les voir devenir adultes est touchant et est raconté issu de manière juste et sensible&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;citation&quot;&gt;
	It's funny the decisions you make because you like someone, he says, and then your whole life is different. I think we're at that weird age where life can change a lot from small decisions.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ce n’est pas le roman phénomène qu’on m’avait promis mais c’est une expérience de lecture très enrichissante. Plus complexe et plus riche que ce que j’aurais imaginé.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Retrouvez &lt;a href=&quot;https://www.senscritique.com/livre/Normal_People/critique/261257012&quot;&gt;cette critique&lt;/a&gt; sur &lt;strong&gt;Sens Critique&lt;/strong&gt; où vous pouvez aussi &lt;a href=&quot;http://www.senscritique.com/Arnaud_Malon&quot;&gt;me retrouver&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="trucs-critiques" /><category term="critique" /><category term="livre" /><summary type="html">« 1 million d’exemplaires vendus », une série TV nominée aux Golden Globes 2021. Tout pour vous interpeller et vous happer (ou, à l’inverse, vous faire fuir, c’est selon).</summary></entry><entry><title type="html">Place Saint Etienne #streetart by @stork_pixelart</title><link href="https://www.6x8.org/2021/12/place-saint-etienne-streetart-by-stork-pixelart/" rel="alternate" type="text/html" title="Place Saint Etienne #streetart by @stork_pixelart" /><published>2021-12-16T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-16T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.6x8.org/2021/12/place-saint-etienne-streetart-by-stork-pixelart</id><content type="html" xml:base="https://www.6x8.org/2021/12/place-saint-etienne-streetart-by-stork-pixelart/">&lt;p&gt;Quand j’étais parisien, je chassais les &lt;a href=&quot;http://sitofotos.6x8.org/index.php?/category/2&quot;&gt;Space invaders&lt;/a&gt;. Maintenant que je suis strasbourgeois, je chasse les &lt;a href=&quot;https://www.6x8.org/tag/stork7567/&quot;&gt;cigognes&lt;/a&gt; et je ne regrette rien (ni forcément Paris, ni forcément les œuvres d’Invader). Vous aussi, partez &lt;a href=&quot;https://www.6x8.org/2019/11/a-la-chasse-au-stork/&quot;&gt;à la chasse au Stork&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="trucs-instagrammes" /><category term="stork7567" /><category term="streetart" /><category term="strasbourg" /><summary type="html">Quand j’étais parisien, je chassais les Space invaders. Maintenant que je suis strasbourgeois, je chasse les cigognes et je ne regrette rien (ni forcément Paris, ni forcément les œuvres d’Invader). Vous aussi, partez à la chasse au Stork !</summary></entry><entry><title type="html">Ma critique de « Le corbeau d’Oxford » de Faith Martin</title><link href="https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-le-corbeau-d-oxford-de-faith-martin/" rel="alternate" type="text/html" title="Ma critique de « Le corbeau d’Oxford » de Faith Martin" /><published>2021-12-16T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-16T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-le-corbeau-d-oxford-de-faith-martin</id><content type="html" xml:base="https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-le-corbeau-d-oxford-de-faith-martin/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/le-corbeau-d-oxford.jpg# book2right&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;Nous sommes en &lt;strong&gt;1960&lt;/strong&gt;, dans l’&lt;strong&gt;Oxfordshire&lt;/strong&gt;. Sir Marcus Deering, un riche industriel, reçoit des lettres de menaces anonymes. D’abord il n’y croit pas mais les menaces se font plus précises… jusqu’à cette lettre qui menace de tuer son fils, le lendemain à midi. Le jour dit, toute la police est sur le dents… mais il ne se passe rien. Enfin si, un autre jeune homme est retrouvé, assassiné… et ce jeune homme n’est autre que le fils caché de Sir Marcus !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’enquête va être mené par un duo improbable, mais efficace :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Trudy Loveday, agent de police stagiaire de 19 ans. Cantonnée à des tâches subalternes pas une hiérarchie, et une société, mysogine.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le Dr Clement Ryder, ancien chirurgien et désormais Coroner, dont la réputation auprès de la police n’est plus à faire (réputation de casse-pied)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’intrigue est plutôt bien ficelée, avec juste ce qu’il faut de complexité et de rebondissements, les personnages sont bien travaillés et attachants.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ma part, je me faisais une joie de retrouver Oxford, que j’adore… mais finalement l’auteur ne l’exploite pas réellement ces lieux… comme il n’exploite pas réellement la période, je m’attendais à tellement plus (les années 60 !!!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bref, une petite déception quand même… mais on va dire que ce n’est pas un mauvais polar… à l’ancienne. Agréable, mais oubliable.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Retrouvez &lt;a href=&quot;https://www.senscritique.com/livre/Le_corbeau_d_Oxford/critique/260507164&quot;&gt;cette critique&lt;/a&gt; sur &lt;strong&gt;Sens Critique&lt;/strong&gt; où vous pouvez aussi &lt;a href=&quot;http://www.senscritique.com/Arnaud_Malon&quot;&gt;me retrouver&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="trucs-critiques" /><category term="critique" /><category term="livre" /><summary type="html">Nous sommes en 1960, dans l’Oxfordshire. Sir Marcus Deering, un riche industriel, reçoit des lettres de menaces anonymes. D’abord il n’y croit pas mais les menaces se font plus précises… jusqu’à cette lettre qui menace de tuer son fils, le lendemain à midi. Le jour dit, toute la police est sur le dents… mais il ne se passe rien. Enfin si, un autre jeune homme est retrouvé, assassiné… et ce jeune homme n’est autre que le fils caché de Sir Marcus !</summary></entry><entry><title type="html">Ma critique de « D’ailleurs, les poissons n’ont pas de pieds » de Jón Kalman Stefánsson</title><link href="https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-d-ailleurs-les-poissons-n-ont-pas-de-pieds-de-jon-kalman-stefansson/" rel="alternate" type="text/html" title="Ma critique de « D’ailleurs, les poissons n’ont pas de pieds » de Jón Kalman Stefánsson" /><published>2021-12-10T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-10T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-d-ailleurs-les-poissons-n-ont-pas-de-pieds-de-jon-kalman-stefansson</id><content type="html" xml:base="https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-d-ailleurs-les-poissons-n-ont-pas-de-pieds-de-jon-kalman-stefansson/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/d-ailleurs-les-poissons.jpg# book2right&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;Voici 2 ans qu’Ari a quitté l’Islande pour le Danemark, abandonnant femme et enfant. Cette rupture, il l’a voulu et mais il la regrette. Mais Ari reçoit une lettre de sa belle-mère et un colis rempli de souvenirs qui le pousse à quitter sa maison d’édition danoise et à revenir au pays.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« D’ailleurs, les poissons n’ont pas de pieds », c’est l’histoire d’Ari mais aussi de ses parents, et des grands-parents. C’est &lt;strong&gt;l’histoire de l’Islande : 3 époques et tout un siècle&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;C’est d’abord l’histoire d’&lt;strong&gt;Oddur, célèbre capitaine et armateur de Norðfjörður&lt;/strong&gt;, de sa femme &lt;strong&gt;Margret&lt;/strong&gt; et de son fils &lt;strong&gt;Tryggvy&lt;/strong&gt;. Avant Oddur, mourir en mer était le destin du marin, comme une fatalité. Oddur sera le premier capitaine à savoir nager et à exiger de son équipage qui fasse de même.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;C’est aussi &lt;strong&gt;l’adolescence d’Ari&lt;/strong&gt;, petit-fils d’Oddur, au tournant des années 80 à Keflavik, alors que les américains s’apprêtent à fermer leur base et que les quotas de pêche sont en train de transformer le métier de marin et tout la filière qui lui ait associée.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;C’est donc enfin la crise existentielle d’Ari dont le &lt;strong&gt;retour à Keflavik&lt;/strong&gt; est douloureux.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Plus que ces 3 histoires qui se mêlent et s’entremêlent, plus que ces 3 époques, c’est aussi l’histoire de l’Islande et des islandais. &lt;strong&gt;Sa lecture vous emportera vers cette terre rude et sauvage, vers cette mer impitoyable, cette nature sauvage&lt;/strong&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;citation&quot;&gt;
	&lt;p&gt;Keflavik […] a «&amp;nbsp;trois points cardinaux&amp;nbsp;: le vent, la mer, l'éternité.&amp;nbsp;»&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Enfin vous emportera… Il faut que je vous prévienne, c’est &lt;strong&gt;une lecture exigeante&lt;/strong&gt;. D’aucuns seront touchés par ses emportements poétiques (j’en fait partie) quand d’autres pourraient n’y voir qu’un charabia sans queue ni tête.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;citation&quot;&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Question : Qu'est-ce qui voyage plus vite que la lumière&amp;nbsp;?&lt;/p&gt;
	&lt;p&gt;Réponse : Le temps lui-même.&lt;/p&gt;
	&lt;p&gt;Il nous traverse comme une flèche. Sa pointe acérée fend la chair, les organes et les os, c'est la vie, l'instant d'après, cette pointe ressort en empruntant le même chemin, c'est la mort.&lt;/p&gt;
	&lt;p&gt;Plus vite que la lumière. Il suffit qu'il pleuve pour que passent dix années. Un battement de paupières et vous vieillissez, la nuit de la mort surplombe les montagnes. Le temps va si vite, mais parfois si lentement que, presque, nous suffoquons. Nous sommes à la fois la tortue et le lièvre, arrivons à la fois premier et bon dernier, c'est à n'y rien comprendre. Alors nous disons simplement : Elle a ôté sa robe.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Mais si vous ne vous y noyez pas, vous aurez la chance de découvrir &lt;strong&gt;une littérature différente&lt;/strong&gt;, et &lt;strong&gt;un incroyable pays&lt;/strong&gt;. Je suis, pour ma part, heureux d’avoir découvert cet auteur, et ces régions islandaises que je connaissais mal.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;citation&quot;&gt;
	&lt;p&gt;Celui qui lit tellement de poésie qu'il en vient à imaginer qu'il peut nager jusqu'à la lune doit pouvoir vivre plus longtemps, le monde ne saurait se passer de ce genre de personnes.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Retrouvez &lt;a href=&quot;https://www.senscritique.com/livre/D_ailleurs_les_poissons_n_ont_pas_de_pieds/critique/136986018&quot;&gt;cette critique&lt;/a&gt; sur &lt;strong&gt;Sens Critique&lt;/strong&gt; où vous pouvez aussi &lt;a href=&quot;http://www.senscritique.com/Arnaud_Malon&quot;&gt;me retrouver&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="trucs-critiques" /><category term="critique" /><category term="livre" /><summary type="html">Voici 2 ans qu’Ari a quitté l’Islande pour le Danemark, abandonnant femme et enfant. Cette rupture, il l’a voulu et mais il la regrette. Mais Ari reçoit une lettre de sa belle-mère et un colis rempli de souvenirs qui le pousse à quitter sa maison d’édition danoise et à revenir au pays.</summary></entry><entry><title type="html">Ma critique de « Rompre le silence  » de Mechtild Borrmann</title><link href="https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-rompre-le-silence-de-mechtild-borrmann/" rel="alternate" type="text/html" title="Ma critique de « Rompre le silence  » de Mechtild Borrmann" /><published>2021-12-07T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-07T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-%20rompre-le-silence-de-mechtild-borrmann</id><content type="html" xml:base="https://www.6x8.org/2021/12/ma-critique-de-rompre-le-silence-de-mechtild-borrmann/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/rompre-le-silence.jpg# book2right&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;strong&gt;L’histoire se passe de nos jours, en Allemagne&lt;/strong&gt;. À la mort de son père, un riche industriel ayant fait fortune après-guerre, Robert Lubitsch trouve une boîte à cigares parmi ses affaires. Dans cette boîte, &lt;strong&gt;une carte d’immatriculation SS au nom d’un inconnu&lt;/strong&gt;, un laissez-passez, un certification de libération d’un camp de prisonnier de guerre, &lt;strong&gt;la photo d’une très belle inconnue&lt;/strong&gt;… Quel rapport avec son père, à la vie si parfaite et à l’histoire si lisse ? &lt;strong&gt;Robert décide d’enquêter pour en savoir plus… sans se douter qu’il va ouvrir la boîte de Pandore.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les secrets de famille sont toujours une source inépuisable d’inspiration pour les romanciers. Les secrets de famille en temps de guerre le sont encore plus. Les secrets de famille, en temps de guerre, en Allemagne, sont juste du pain bénit… pour les romanciers comme pour nous, leurs lecteurs.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Au cours de l’hiver 1944-1945, nous n’avions pas le temps d’avoir du chagrin, et je pense parfois que c’est là une des tragédies de cette guerre, et peut-être de toutes les guerres. Quand nous n’avons pas le temps d’être en deuil, nous perdons une dimension de notre humanité.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;« Rompre le silence » mêle enquête journaliste et policière, mais c’est aussi un roman historique qui navigue entre passé et présent, et même un roman sur la mémoire. Mémoire familiale, mais aussi mémoire locale d’une petite ville allemande. Bref, &lt;strong&gt;un roman où se croise la petite et la grande histoire&lt;/strong&gt;. Rien de trop facile ou de trop tranché, sans pathos et sans jugement… &lt;strong&gt;c’est un roman remarquable que j’ai aimé et que je conseille&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Retrouvez &lt;a href=&quot;https://www.senscritique.com/livre/Rompre_le_silence/critique/259946750&quot;&gt;cette critique&lt;/a&gt; sur &lt;strong&gt;Sens Critique&lt;/strong&gt; où vous pouvez aussi &lt;a href=&quot;http://www.senscritique.com/Arnaud_Malon&quot;&gt;me retrouver&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="trucs-critiques" /><category term="critique" /><category term="livre" /><summary type="html">L’histoire se passe de nos jours, en Allemagne. À la mort de son père, un riche industriel ayant fait fortune après-guerre, Robert Lubitsch trouve une boîte à cigares parmi ses affaires. Dans cette boîte, une carte d’immatriculation SS au nom d’un inconnu, un laissez-passez, un certification de libération d’un camp de prisonnier de guerre, la photo d’une très belle inconnue… Quel rapport avec son père, à la vie si parfaite et à l’histoire si lisse ? Robert décide d’enquêter pour en savoir plus… sans se douter qu’il va ouvrir la boîte de Pandore.</summary></entry><entry><title type="html">Merci #dna #streetart by @stork_pixelart</title><link href="https://www.6x8.org/2021/12/merci-dna-streetart-by-stork-pixelart/" rel="alternate" type="text/html" title="Merci #dna #streetart by @stork_pixelart" /><published>2021-12-07T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-07T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.6x8.org/2021/12/merci-dna-streetart-by-stork-pixelart</id><content type="html" xml:base="https://www.6x8.org/2021/12/merci-dna-streetart-by-stork-pixelart/">&lt;p&gt;Quand j’étais parisien, je chassais les &lt;a href=&quot;http://sitofotos.6x8.org/index.php?/category/2&quot;&gt;Space invaders&lt;/a&gt;. Maintenant que je suis strasbourgeois, je chasse les &lt;a href=&quot;https://www.6x8.org/tag/stork7567/&quot;&gt;cigognes&lt;/a&gt; et je ne regrette rien (ni forcément Paris, ni forcément les œuvres d’Invader). Vous aussi, partez &lt;a href=&quot;https://www.6x8.org/2019/11/a-la-chasse-au-stork/&quot;&gt;à la chasse au Stork&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="trucs-instagrammes" /><category term="stork7567" /><category term="streetart" /><category term="strasbourg" /><summary type="html">Quand j’étais parisien, je chassais les Space invaders. Maintenant que je suis strasbourgeois, je chasse les cigognes et je ne regrette rien (ni forcément Paris, ni forcément les œuvres d’Invader). Vous aussi, partez à la chasse au Stork !</summary></entry><entry><title type="html">Bredele #miam</title><link href="https://www.6x8.org/2021/12/bredele-miam/" rel="alternate" type="text/html" title="Bredele #miam" /><published>2021-12-04T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-04T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.6x8.org/2021/12/bredele-miam</id><content type="html" xml:base="https://www.6x8.org/2021/12/bredele-miam/"></content><author><name></name></author><category term="trucs-instagrammes" /><category term="miam" /><category term="instagram" /><summary type="html"></summary></entry></feed>